[
    {
        "index": 1,
        "question": "Kdy vznikla samostatná Česká republika?",
        "correctAnswer": "1. ledna 1993.",
        "otherOptions": [
            "28. října 1918.",
            "8. května 1945.",
            "17. listopadu 1989."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Česká republika je od roku 1999 členem NATO. K čemu tato organizace slouží?",
        "correctAnswer": "K vojenské spolupráci.",
        "otherOptions": [
            "K vědecké spolupráci.",
            "K rozvojové spolupráci.",
            "K ekonomické spolupráci."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Kdy Česká republika vstoupila do Evropské unie?",
        "correctAnswer": "V roce 2004.",
        "otherOptions": [
            "V roce 1989.",
            "V roce 1993.",
            "V roce 1999."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Které dva státy vznikly po rozpadu Československa v roce 1993?",
        "correctAnswer": "Česká republika a Slovenská republika.",
        "otherOptions": [
            "Čechy a Morava.",
            "Protektorát Čechy a Morava a Slovenská republika.",
            "Česká socialistická republika a Slovenská socialistická republika."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Kdy se v České republice slaví Den boje za svobodu a demokracii?",
        "correctAnswer": "17. listopadu.",
        "otherOptions": [
            "28. října.",
            "8. května.",
            "6. července."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Kterou z těchto funkcí vykonával Václav Havel?",
        "correctAnswer": "Funkci prezidenta republiky.",
        "otherOptions": [
            "Funkci předsedy vlády.",
            "Funkci předsedy Senátu.",
            "Funkci předsedy Poslanecké sněmovny."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Který den se slaví státní svátek Den obnovy samostatného českého státu?",
        "correctAnswer": "1. ledna.",
        "otherOptions": [
            "28. září.",
            "28. října.",
            "17. listopadu."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Kdo se stal českým prezidentem po Václavu Havlovi v roce 2003?",
        "correctAnswer": "Václav Klaus.",
        "otherOptions": [
            "Jan Švejnar.",
            "Miloš Zeman.",
            "Vladimír Špidla."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Kdo se stal českým prezidentem po Miloši Zemanovi v roce 2023?",
        "correctAnswer": "Petr Pavel.",
        "otherOptions": [
            "Petr Fiala.",
            "Andrej Babiš.",
            "Miloš Vystrčil."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Kdy odešli z území Československa poslední sovětští vojáci, jejichž armáda obsadila Československo v roce 1968?",
        "correctAnswer": "V roce 1991.",
        "otherOptions": [
            "V roce 1989.",
            "V roce 1993.",
            "V roce 2004."
        ]
    }
]
